`exo-open` - это фронтенд командной строки для фреймворка Xfce Preferred Applications. С его помощью можно открыть список адресов с помощью обработчика URL по умолчанию или запустить предпочтительное приложение для определенной категории.

`exo-open` либо получает список URL-адресов и пытается открыть каждый из них, используя обработчик по умолчанию, либо, при использовании параметра --launch, пытается запустить предпочтительное приложение для определенной категории, по желанию передавая ему любое количество параметров.

# СИНТАКСИС

	exo-open [[url]...]
	exo-open --launch [категория] [[параметр]...]

# ПАРАМЕТРЫ

- `--working-directory директория` - При использовании опции `--launch` и указании этой опции приложение будет запущено в указанном директории. Это особенно полезно, когда вы запускаете предпочтительный TerminalEmulator из другого приложения и хотите, чтобы команда в окне терминала выполнялась в определенной директории.
- `--launch категория параметры...` - Запуск предпочтительного приложения для заданной категории с необязательными параметрами, где категория - это либо WebBrowser, MailReader, TerminalEmulator или FileManager. Если вы не укажете параметр `--launch`, `exo-open` откроет все указанные URL с их предпочтительными обработчиками URL. В противном случае, если указать опцию `--launch`, вы можете выбрать приложение, которое хотите запустить, и передать ему дополнительные параметры (например, для TerminalEmulator вы можете передать командную строку, которая должна быть запущена в терминале).

# ВЕРСИЯ

	Xfce
	10/22/2022
